{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_042114",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.museum.go.kr/site/main/relic/search/collectionList#######",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "가츠시카 호구사이필 우키요에1"
    },
    "text": "葛飾北斎筆 浮世絵 (가츠시카 호구사이필 우키요에)\\n\n葛飾北斎が製作した『百人一首鵜喰時』シリーズは、北斎が76～77歳の時に製作されたもので、北斎晩年の代表的な錦絵シリーズです。このシリーズは、北斎の代表作である『富嶽三十六景』シリーズを出版した永寿堂が発売しました。『百人一首うばがえとき』は、知識豊かな老婆が子供にわかりやすく「百人一首」を解説するという意味です。『百人一首』は、日本の平安時代末期から鎌倉時代初期にかけて活動した100人の歌人の和歌を一人当たり一首ずつ選んで作った秀歌仙であり、この作品では過酷な農民の生活に配慮した歌が描かれています。秋の畑の寂しい風景と涙で表現された悲しみが描かれており、農夫たちが収穫を終えた後の景色が描かれています。絵には稲を収穫した安定感が感じられます。『百人一首うばがえとき』シリーズは計27点が出版されましたが、出版が途中で中断された理由は採算が合わなかったためと考えられます。このシリーズは、印刷が非常に豪華で色数も多く使用されており、北斎の細かい下絵を忠実に再現しています。また、版木の使用量も多く、絵の具も惜しみなく使われています。作品の国籍は日本で、時代は江戸時代です。材質は紙で、作家は葛飾北斎です。作品の分類は文化芸術の書画、絵画、版画に分類され、大きさは縦260cm、横379cmです。",
    "QA": [
        {
            "question": "この浮世絵シリーズは誰が製作しましたか？",
            "answer": "葛飾北斎が製作しました。"
        },
        {
            "question": "この浮世絵シリーズのタイトルは何と言いますか？",
            "answer": "『百人一首鵜喰時』シリーズと言います。"
        },
        {
            "question": "このシリーズはいつ製作されましたか？",
            "answer": "北斎が76～77歳の時に製作されました。"
        },
        {
            "question": "このシリーズのテーマは何ですか？",
            "answer": "知識豊かな老婆が子供にわかりやすく「百人一首」を解説することです。"
        },
        {
            "question": "『百人一首』とは何ですか？",
            "answer": "日本の平安時代末期から鎌倉時代初期にかけて活動した100人の歌人の和歌を一人当たり一首ずつ選んで作った秀歌仙です。"
        },
        {
            "question": "なぜ『百人一首うばがえとき』シリーズの出版は中断されたのですか？",
            "answer": "採算が合わなかったため中断されました。"
        },
        {
            "question": "このシリーズの特徴は何ですか？",
            "answer": "印刷が非常に豪華で色数も多く使用され、北斎の細かい下絵を忠実に再現しています。また、版木の使用量も多く、絵の具も惜しみなく使われています。"
        },
        {
            "question": "この作品の国籍と時代は何ですか？",
            "answer": "国籍は日本で、時代は江戸時代です。"
        },
        {
            "question": "この作品の材質は何ですか？",
            "answer": "材質は紙です。"
        },
        {
            "question": "この作品は何に分類されますか？",
            "answer": "文化芸術の書画、絵画、版画に分類されます。"
        },
        {
            "question": "この作品の大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "大きさは縦260cm、横379cmです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 425,
        "QA": 361
    }
}